= pot au feu

== Ingrédients

- viande à pot au feu (plat de côte, collier, paleron, macreuse...)
- carottes
- navets
- oignon
- laurier
- thym
- clous de girofle
 
== Recette

=== Préparation

- mettre la viande dans l'eau pour la rincer
- découper le blanc de poireau en tanches de 2cm de large, et ficeler le vert. Je garde un tronçon de blanc que je ficelle avec le vert.
- on découpe les carottes en tronçons et les navets en 8 (en 2 puis chaque morceau en 2, puis chaque morceau en 2).
- on pelle les oignons mais on les garde entiers
- on découpe les morceaux de viande comme le collier (on garde entier les plats de côte)

=== début de cuisson

- mettre les poireaux et les oignons au fond de la gamelle
- ajouter du thym et du laurier
- poivrer
- pour les clous de girofle, soit on les plante dans les oignons, ou on peut les enfermer dans une boule à thé
- on ajoute la viande et on couvre d'eau
- on met sur le feu et on couvre. Une fois à ébullition, on réduit pour laisser frémir pendant environ 3 heures.

=== Pendant la cuisson

On ajoute les légumes au fur et à mesure en fonction du temps dont ils on besoin pour cuire. Selon les pommes de terres que l'on a, et leur chair plus ou moins ferme, les mettre plus ou moins tard.

- Au bout d'une heure, ajouter les navets
- Une heure après les navets, ajouter les carottes
- Encore une demie heure et ce sont les pommes de terres que l'on ajoute
- La cuisson s'arrête au bout de 3h.

Personnellement, je sépare en à la fin : d'une part un plat de viande, d'une autres les légumes et enfin le bouillon.
En ce qui concerne le bouillon, je le laisse dehors pour que le gras fige en surface. C'est en effet plutôt un plat d'hiver. S'il ne fait pas suffisamment froid dehors, le mettre au frigo. Au bout de quelques heures, retirer tout le gras figé en surface. Le bouillon peut alors être utilisé en soupe, avec ou sans vermicelle.
